\RequirePackage{titletoc}
\RequirePackage{adforn}
\RequirePackage{relsize}


% Definições de disposição de autores e subtítulos
\newcommand{\tocquebratitautor}{, por}
\newcommand{\chapterspecial}[3]{%
  \chapter[#1\ifx#3\relax\else\emph{\tocquebratitautor{} #3}\fi]%
      {#1\ifx#2\relax\else\subtitulo{#2}\fi}%
  \autorcapitulo{#3}
  \markboth{#1}{}}

    \DeclareOption{sumarioautorlinhadebaixo}{\renewcommand\tocquebratitautor{\hfill\break\smaller[2]}}

\newcommand{\pontinhos}{.}

\DeclareOption{standart}{%
\titlecontents{part}
[0pt]                                               			% left margin
{\vspace{3ex}}			%
{\contentsmargin{0pt}                               			% numbered entry format
  \MakeTextLowercase{\thecontentslabel}\enspace			%
    \large\scshape\MakeTextLowercase}
{\contentsmargin{0pt}\scshape\large\MakeTextLowercase}                 			% unnumbered entry format
{\titlerule*[.8pc]{\pontinhos}\contentspage}                 			% filler-page format (e.g dots)
[\vspace{7pt}]                                       			% below code (e.g vertical space)

\titlecontents{chapter}
[0pt]                                               			% left margin
{}			%
{\contentsmargin{0pt}                               			% numbered entry format
    \thecontentslabel\enspace			%
    \small\scshape\MakeTextLowercase}
{\contentsmargin{0pt}\small}                    			% unnumbered entry format
{\titlerule*[.5pc]{\pontinhos}\contentspage}                 			% filler-page format (e.g dots)
[\vspace{5pt}]                                       			% below code (e.g vertical space)


\titlecontents{section}
[0pt]                                               			% left margin
{}			%
{\contentsmargin{0pt}                               			% numbered entry format
    \thecontentslabel\enspace			%
    \small\scshape\MakeTextLowercase}
{\contentsmargin{0pt}\small}                    			% unnumbered entry format
{\titlerule*[.5pc]{}\small\contentspage}                 			% filler-page format (e.g dots)
[\vspace{3pt}]                                       			% below code (e.g vertical space)


\titlecontents{subsection}
[5pt]                                               			% left margin
{}			%
{\contentsmargin{0pt}                               			% numbered entry format
    \thecontentslabel\enspace			%
    \small\scshape\MakeTextLowercase}
{\contentsmargin{0pt}\small}                    			% unnumbered entry format
{\titlerule*[.5pc]{}\small\contentspage}                 			% filler-page format (e.g dots)
[\vspace{3pt}]                                       			% below code (e.g vertical space)


\titlecontents{paragraph}
[5pt]                                               			% left margin
{}			%
{\contentsmargin{0pt}                               			% numbered entry format
    \thecontentslabel\enspace			%
    \small\scshape\MakeTextLowercase}
{\contentsmargin{0pt}\itshape\small}                    			% unnumbered entry format
{\titlerule*[.5pc]{}\small\contentspage}                 			% filler-page format (e.g dots)
[\vspace{3pt}]% below code (e.g vertical space)
}


\setcounter{tocdepth}{0}     % amplitude da presença das partes no índice
\setcounter{secnumdepth}{-2} % amplitude da numeração das partes

\DeclareOption{capitulosnosumario}{%
  \setcounter{tocdepth}{1}     
}

\DeclareOption{capitulosnumerados}{%
\setcounter{secnumdepth}{0} % amplitude da numeração das partes
}

\DeclareOption{sempontinhos}{\renewcommand{\pontinhos}{}}

\ProcessOptions
